\section{Einleitung}

%\begin{abstract}% deutsche Zusammenfassung...
%asdasdasd
%\end{abstract}

    \subsection{Smarte Projekte}
    \begin{frame} 
        \frametitle{Einleitung}
        \framesubtitle{Smarte Projekte}
       
        Altagsgenstände die durch Sensorik, Aktoren oder durch eine Netzwerkanbindung erweitert werden.
        Die Grenze zwischen Computer und Alltagsgegenstand verschwimmt. Der Gegenstand erscheint \glqq schlau\grqq{} zu sein.
        \begin{itemize}
            \item Smartphone
            \item Smart Home
            \item Smart Garden
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \subsection{Raspberry Pi}
    \begin{frame} 
        \frametitle{Einleitung}
        \framesubtitle{Raspberry Pi}
        Der Raspberry Pi ist ein Einplatinencomputer der Raspberry-Pi Foundation 
        und wird von dieser entwickelt und vertrieben.
        \begin{itemize}
            \item Einfache Hardware
            \item GPIO
            \item Günstiger Preis
            \item Hohe Softwaredichte
        \end{itemize}
    \end{frame}

    \subsection{Smarte Projekte auf dem Raspberry Pi}
    \begin{frame} 
        \frametitle{Einleitung}
        \framesubtitle{Smarte Projekte auf dem Raspberry Pi}
       
        \begin{block}{Raspbian}
            \begin{itemize}
                \item Standart Betriebsystem für den Raspberry Pi
                \item Ein fork von \textbf{Debian Wheezy armhf}
                \item Bietet ein nahezu vollständiges Debian Betriebsystem
            \end{itemize}
        \end{block}
        \pause
        Wird für jede Anwendung wirklich ein komplettes Betriebsystem benötigt?
    \end{frame}


  